隔牆有耳：《蘋果》奪SOPA四新聞獎 - 李八方

隔牆有耳：《蘋果》奪SOPA四新聞獎 - 李八方

SOPA 2019年「卓越新聞獎」結果出爐，香港《蘋果》獲三個大獎及一個優異獎，左起：黎仕南、顏高千瑗、呂浩然同陳志偉代表本報領獎。

一年一度嘅亞洲出版業協會（SOPA）「卓越新聞獎」出爐，香港《蘋果日報》奪得三項大獎同一項優異獎，台灣《蘋果》亦獲一項優異獎，八方喺度恭喜咁多位獲獎同事。

政治組記者呂浩然同陳嘉裕憑《DQ風暴 中共政治清算一整代香港人》，回顧中共及港府近年以司法及行政手段「DQ」政治新生代，勇奪「卓越人權報道獎」殊榮，評語讚賞報道以吸引手法報道香港歷史嘅變遷。

SOPA主席︰充滿挑戰性一年

跨部組作品《全球首對基因編輯女嬰 惹爭議》榮獲「卓越解釋性報道獎」，得獎同事包括兩岸組黎仕南、港聞組關冠麒同財經組黃尹華。評判讚賞報道以生動圖像，清晰解釋內地科學家賀建奎去年備受爭議嘅基因編輯實驗呢個複雜題目。

兩岸組記者蕭宇憑《非洲豬瘟疫情逼近香港》奪「卓越突發新聞獎」。評判讚報道向香港市民全面揭露疫情真相，稱許報道展現咗新聞嘅價值；突發組亦憑《山竹襲港系列：我城滿目瘡痍 政府救災不力》系列報道，拎埋同組別優異獎。

台灣《蘋果日報》則憑《台灣．世界垃圾場》專題報道，亦榮獲「卓越環境報道獎」優異獎。

SOPA主席Cliff Buddle致辭時感謝記者努力報道真相，亦重提兩路透社記者報道羅興亞人遭緬甸軍隊屠殺而被拘逾500日，及《金融時報》亞洲編輯、前外國記者會副主席馬凱被港府禁止入境兩事，形容過去一年對記者嚟講，係「充滿挑戰性」。

李八方

上一則
上一則
江湖滾熱辣 (馬龍)